#LyX 2.2 created this file. For more info see http://www.lyx.org/
\lyxformat 508
\begin_document
\begin_header
\save_transient_properties true
\origin unavailable
\textclass scrbook
\begin_preamble
% increases link area for cross-references and autoname them
% if you change the document language to e.g. French
% you must change "extrasenglish" to "extrasfrench"
\AtBeginDocument{%
 \renewcommand{\ref}[1]{\mbox{\autoref{#1}}}
}
\def\refnamechanges{%
 \renewcommand*{\equationautorefname}[1]{}
 \renewcommand{\sectionautorefname}{sec.\negthinspace}
 \renewcommand{\subsectionautorefname}{sec.\negthinspace}
 \renewcommand{\subsubsectionautorefname}{sec.\negthinspace}
 \renewcommand{\figureautorefname}{Fig.\negthinspace}
 \renewcommand{\tableautorefname}{Tab.\negthinspace}
}
\@ifpackageloaded{babel}{\addto\extrasenglish{\refnamechanges}}{\refnamechanges}

% in case somebody want to have the label "Equation"
%\renewcommand{\eqref}[1]{Equation~(\negthinspace\autoref{#1})}

% that links to image floats jumps to the beginning
% of the float and not to its caption
\usepackage[figure]{hypcap}

% the pages of the TOC is numbered roman
% and a pdf-bookmark for the TOC is added
\let\myTOC\tableofcontents
\renewcommand\tableofcontents{%
  \frontmatter
  \pdfbookmark[1]{\contentsname}{}
  \myTOC
  \mainmatter }

% makes caption labels bold
% for more info about these settings, see
% http://mirrors.ctan.org/macros/latex/contrib/koma-script/doc/scrguien.pdf
\setkomafont{captionlabel}{\bfseries}
\setcapindent{1em}

% enables calculations
\usepackage{calc}

% fancy page header/footer settings
% for more information see section 9 of
% ftp://www.ctan.org/pub/tex-archive/macros/latex2e/contrib/fancyhdr/fancyhdr.pdf
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{#1}{#1}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ #1}}

% increases the bottom float placement fraction
\renewcommand{\bottomfraction}{0.5}

% avoids that floats are placed above its sections
\let\mySection\section\renewcommand{\section}{\suppressfloats[t]\mySection}
\end_preamble
\options intoc,bibliography=totoc,index=totoc,BCOR10mm,captions=tableheading,titlepage,fleqn
\use_default_options true
\master thesis.lyx
\begin_modules
customHeadersFooters
\end_modules
\maintain_unincluded_children false
\language spanish
\language_package default
\inputencoding auto
\fontencoding global
\font_roman "lmodern" "default"
\font_sans "lmss" "default"
\font_typewriter "lmtt" "default"
\font_math "auto" "auto"
\font_default_family default
\use_non_tex_fonts false
\font_sc false
\font_osf false
\font_sf_scale 100 100
\font_tt_scale 100 100
\graphics default
\default_output_format default
\output_sync 0
\bibtex_command default
\index_command default
\float_placement h
\paperfontsize 12
\spacing single
\use_hyperref true
\pdf_title "Your title"
\pdf_author "Your name"
\pdf_bookmarks true
\pdf_bookmarksnumbered true
\pdf_bookmarksopen true
\pdf_bookmarksopenlevel 1
\pdf_breaklinks false
\pdf_pdfborder true
\pdf_colorlinks false
\pdf_backref false
\pdf_pdfusetitle false
\pdf_quoted_options "pdfpagelayout=OneColumn, pdfnewwindow=true, pdfstartview=XYZ, plainpages=false"
\papersize a4paper
\use_geometry false
\use_package amsmath 2
\use_package amssymb 2
\use_package cancel 1
\use_package esint 1
\use_package mathdots 1
\use_package mathtools 1
\use_package mhchem 1
\use_package stackrel 1
\use_package stmaryrd 1
\use_package undertilde 1
\cite_engine basic
\cite_engine_type default
\biblio_style plain
\use_bibtopic false
\use_indices false
\paperorientation portrait
\suppress_date false
\justification true
\use_refstyle 0
\branch NoChildDocument
\selected 0
\filename_suffix 0
\color #ff0000
\end_branch
\index Index
\shortcut idx
\color #008000
\end_index
\secnumdepth 3
\tocdepth 2
\paragraph_separation skip
\defskip medskip
\quotes_language english
\papercolumns 1
\papersides 2
\paperpagestyle fancy
\tracking_changes false
\output_changes false
\html_math_output 0
\html_css_as_file 0
\html_be_strict false
\end_header

\begin_body

\begin_layout Left Header
\begin_inset Argument 1
status open

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout


\backslash
chaptername
\end_layout

\end_inset


\begin_inset space ~
\end_inset


\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout


\backslash
thechapter
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout


\backslash
rightmark
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Note Note
status collapsed

\begin_layout Plain Layout
Enable page headers and add the chapter to the header line.
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Right Header
\begin_inset Argument 1
status open

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout


\backslash
leftmark
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Left Footer
\begin_inset Argument 1
status open

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout


\backslash
thepage
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Center Footer

\end_layout

\begin_layout Right Footer
\begin_inset Argument 1
status open

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset


\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout


\backslash
thepage
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Chapter
Pruebas
\begin_inset CommandInset label
LatexCommand label
name "chap:Pruebas"

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
En este capítulo se explicarán las pruebas y metodología empleadas durante
 el desarrollo de la implementación.
\end_layout

\begin_layout Section
Implementación de fuerza bruta
\end_layout

\begin_layout Standard
Para comprobar el correcto funcionamiento del método de fuerza bruta, se
 decide emplear una herramienta de procesamiento de datos existente, como
 puede ser OpenCalc.
 Debido a la imposibilidad de incluir una gran cantidad de datos debido
 a la falta de memoria, se escoge un subconjunto arbitrario de una muestra
 de datos real.
 Estos datos, que también serán los datos empleados para el benchmarking,
 son los siguientes:
\end_layout

\begin_layout Standard

\series bold
Conjunto 1: Iris
\end_layout

\begin_layout Standard
Formado por un total de 98304 puntos 
\emph on
searching 
\emph default
y 5265 puntos 
\emph on
querying.
\end_layout

\begin_layout Standard
\noindent
\align center
\begin_inset Float figure
placement H
wide false
sideways false
status open

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
\begin_inset Float figure
wide false
sideways false
status open

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
\begin_inset Graphics
	filename Imagenes/Iris-spots.PNG
	lyxscale 40
	scale 40

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Caption Standard

\begin_layout Plain Layout

\emph on
Searching
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
\begin_inset Float figure
wide false
sideways false
status open

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
\begin_inset Graphics
	filename Imagenes/Iris-fem.PNG
	lyxscale 50
	scale 50

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Caption Standard

\begin_layout Plain Layout

\emph on
Querying
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Caption Standard

\begin_layout Plain Layout

\series bold
Iris
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard

\series bold
Conjunto 2: Muelle
\end_layout

\begin_layout Standard
Formado por un total de 51200 puntos 
\emph on
searching 
\emph default
y 10025 puntos 
\emph on
querying.
\end_layout

\begin_layout Standard
\noindent
\align center
\begin_inset Float figure
placement H
wide false
sideways false
status open

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
\begin_inset Float figure
wide false
sideways false
status open

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
\begin_inset Graphics
	filename Imagenes/Spring-spots.PNG
	lyxscale 50
	scale 50

\end_inset


\begin_inset Caption Standard

\begin_layout Plain Layout

\emph on
Searching
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
\begin_inset Float figure
wide false
sideways false
status open

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
\begin_inset Graphics
	filename Imagenes/Spring-fem.PNG
	lyxscale 50
	scale 50

\end_inset


\begin_inset Caption Standard

\begin_layout Plain Layout

\emph on
Querying
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Caption Standard

\begin_layout Plain Layout

\series bold
Muelle
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Newpage clearpage
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard

\series bold
Conjunto 3: Rueda dentada
\end_layout

\begin_layout Standard
Formado por un total de 116528 puntos 
\emph on
searching 
\emph default
y 8896 puntos 
\emph on
querying.
\end_layout

\begin_layout Standard
\noindent
\align center
\begin_inset Float figure
placement H
wide false
sideways false
status open

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
\begin_inset Float figure
wide false
sideways false
status open

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
\begin_inset Graphics
	filename Imagenes/Gear-spots.PNG
	lyxscale 50
	scale 50

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Caption Standard

\begin_layout Plain Layout

\emph on
Searching
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
\begin_inset Float figure
wide false
sideways false
status open

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
\begin_inset Graphics
	filename Imagenes/Gear-fem.PNG
	lyxscale 50
	scale 50

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Caption Standard

\begin_layout Plain Layout

\emph on
Querying
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Caption Standard

\begin_layout Plain Layout

\series bold
Rueda dentada
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Para comprobar el correcto funcionamiento, se cargan los 500 primeros 
\emph on
searching
\emph default
 del conjunto de datos 
\series bold
Iris
\series default
, y se realiza la búsqueda con diversos 
\emph on
querying
\emph default
 escogidos arbitrariamente.
 Se puede apreciar en la 
\begin_inset CommandInset ref
LatexCommand ref
reference "VerificacionBruteForce"

\end_inset

, que salvando los redondeos automáticamente realizados por OpenCalc, si
 se ordenan por distancia al 
\emph on
querying
\emph default
 los puntos 
\emph on
searching
\emph default
, estos coinciden con aquellos obtenidos mediante la implementación de fuerza
 bruta.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Newpage clearpage
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Float table
wide false
sideways false
status open

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Caption Standard

\begin_layout Plain Layout
Verificación método de fuerza bruta para 
\emph on
querying
\emph default
 (-0.0125 0 0) 
\begin_inset CommandInset label
LatexCommand label
name "VerificacionBruteForce"

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
\begin_inset Float table
wide false
sideways false
status collapsed

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\begin_inset Box Frameless
position "t"
hor_pos "c"
has_inner_box 1
inner_pos "t"
use_parbox 0
use_makebox 0
width "100col%"
special "none"
height "1in"
height_special "totalheight"
thickness "0.4pt"
separation "3pt"
shadowsize "4pt"
framecolor "black"
backgroundcolor "none"
status collapsed

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
label: 493, ( -0.187500 0.008637 0.204775 ) 
\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
label: 492, ( -0.215451 0.008637 0.204775 ) 
\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
label: 495, ( -0.159549 0.036588 0.232725 ) 
\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
label: 494, ( -0.187500 0.008637 0.232725 ) 
\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
label: 497, ( -0.187500 0.008637 0.329775 ) 
\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
label: 496, ( -0.215451 0.008637 0.329775 ) 
\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
label: 499, ( -0.159549 0.036588 0.357725 ) 
\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
label: 498, ( -0.187500 0.008638 0.357725 ) 
\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
label: 488, ( -0.241363 0.034549 1.204775 ) 
\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
label: 490, ( -0.241363 0.062500 1.204775 ) 
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Caption Standard

\begin_layout Plain Layout
Vecinos obtenidos con el algoritmo
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
\begin_inset Float table
wide false
sideways false
status collapsed

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
\begin_inset Graphics
	filename Imagenes/BruteKquery.PNG

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Caption Standard

\begin_layout Plain Layout
Vecinos obtenidos con OpenCalc
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Section
Toma de contacto: 
\emph on
kd-Trees
\end_layout

\begin_layout Standard
Para la adquisición de los conocimientos y herramientas necesarios para
 poder desarrollar una implementación propia de árboles de búsqueda binarios
 
\emph on
k
\emph default
 dimensionales, 
\emph on
kd-Trees, 
\emph default
se han empleado los siguientes materiales:
\end_layout

\begin_layout Itemize
Código libre de la comunidad Rosetta 
\begin_inset CommandInset citation
LatexCommand cite
key "RosettaTree"

\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Itemize
Material de estudio de la Universidad de Stanford 
\begin_inset CommandInset citation
LatexCommand cite
key "KdTreeStanford"

\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Itemize
Diversas implementaciones en GitHub, destacando 
\begin_inset CommandInset citation
LatexCommand cite
key "KdTreeJuliusOrange"

\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Standard
Debido a la sencillez y a que el código está escrito en C, la implementación
 de los 
\emph on
kd-Trees
\emph default
 que se desarrolla se basa en el material perteneciente a la comunidad Rosetta.
 La implementación de la comunidad Rosetta sólo da soporte a búsquedas del
 mejor vecino, por lo que una vez adquirida una idea general del funcionamiento
 de los 
\emph on
kd-Trees, 
\emph default
se adapta como parte del aprendizaje la implementación de esta para la búsqueda
 de radio fijo, y de los 
\emph on
k 
\emph default
vecinos.
 Además, se reescribe en C
\family typewriter
++
\family default
 parte del código.
 
\end_layout

\begin_layout Standard
A continuación se comprueba el correcto funcionamiento de la misma para
 una distribución de puntos aleatoria en tres dimensiones.
 Esta distribución ha sido generada por medio la función 
\family typewriter
rand()
\family default
\emph on
 
\emph default
de la librería estándar de C, constando de 100000 (cien mil) puntos en coma
 flotante 
\emph on
searching 
\emph default
entre 0 y 10, y 10000 (diez mil) puntos en coma flotante 
\emph on
querying 
\emph default
también entre 0 y 10.
 Para corroborar que los 
\emph on
kd-Trees
\emph default
 tienen el funcionamiento esperado, se comparan los resultados de las búsquedas
 obtenidas con las obtenidas por el método de fuerza bruta, verificando
 que la implementación de los 
\emph on
kd-Trees 
\emph default
para la búsqueda del mejor vecino, de radio fijo, y la de los 
\emph on
k 
\emph default
vecinos arrojan los mismos resultados.
\end_layout

\begin_layout Standard
Si bien parece que una primera implementación parece funcionar con la distribuci
ón de datos aleatoria, no parece hacerlo para ninguno de los conjuntos de
 datos de aplicación real.
 Los resultados obtenidos al comparar los métodos de búsqueda de fuerza
 bruta con el implementado mediante 
\emph on
kd-Trees
\emph default
, presentan un porcentaje de errores variable.
\end_layout

\begin_layout Standard
Siendo en varios casos un porcentaje inadmisible de errores, se plantea
 entonces si el algoritmo de partición empleado por la comunidad Rosetta
 está mal implementado, o si el código propio que implementa las búsquedas
 de radio fijo y las de los 
\emph on
k
\emph default
 mejores vecinos funciona como se pretende.
 
\end_layout

\begin_layout Section
Construcción del árbol
\end_layout

\begin_layout Standard
De la sección anterior se deduce que ni la parte de la implementación propia,
 ni la de Rosetta, tiene errores de base pues arroja resultados exactamente
 iguales a los generados por fuerza bruta para la distribución aleatoria
 de datos.
 El error por tanto debe tener relación con las características de las distribuc
iones de datos.
 Se descarta el tamaño del conjunto de datos con los que se trabaja, pues
 tanto el conjunto de puntos aleatorio como los conjuntos reales tienen
 tamaños del mismo orden de magnitud.
 La hipótesis es que el error debe estar relacionado con la repetición de
 los datos, ya que en la muestra completamente aleatoria, al tratarse de
 números reales, no se repite ningún valor para ninguna coordenada 
\begin_inset Foot
status open

\begin_layout Plain Layout
Al tratarse de un continuo, la probabilidad de obtener aleatoriamente el
 mismo punto es igual a cero.
 Si bien los números en coma flotante están acotados superior e inferiormente
 y su precisión decimal es limitada, tanto las cotas como la precisión son
 suficientemente grandes como para que la probabilidad de que se repita
 un punto en una muestra aleatoria de cien mil puntos sea cero en la práctica.
\end_layout

\end_inset

.
\end_layout

\begin_layout Standard
Como se explica en 
\begin_inset CommandInset ref
LatexCommand ref
reference "chap:Tecnología"

\end_inset

, aunque Codeblocks cuenta con un aplicación de 
\emph on
debugging
\emph default
, debido a la naturaleza del programa, en el que las funciones tanto de
 construcción como de búsqueda son llamadas de forma recursiva, y se trabaja
 con grandes cantidades de datos, se va a descartar hacer un análisis instrucció
n a instrucción de código máquina generado por el compilador y en su lugar
 se intentará probar por medio de programas simples el funcionamiento de
 las partes del programa susceptibles a estar mal implementadas.
\end_layout

\begin_layout Standard
En primer lugar se crea una función que compruebe que el árbol esté bien
 construido.
 Es decir, que para el primer nivel, o raíz, el valor de la coordenada 
\emph on
x
\emph default
 para todos los puntos de la rama izquierda sea menor o igual que el valor
 de la coordenada 
\emph on
x
\emph default
 de la raíz, y que el valor de la coordenada 
\emph on
x 
\emph default
para todos los puntos de la rama derecha sea mayor.
 Se comprueba recursivamente esta propiedad del árbol en todas sus subramas,
 rotando en cada nivel el eje de trabajo.
\end_layout

\begin_layout Standard
Empleando esta función se descubre que el árbol no está debidamente construido.
 Tras un análisis exhaustivo, se descubre el error.
 En concreto, dado el valor de la coordenada correspondiente a ese nivel
 del nodo con el que se trabaja, es posible encontrar en sus subramas, arbitrari
amente tanto a izquierda como a derecha, puntos con un valor igual, cuando
 estos deberían encontrarse exclusivamente en la subrama izquierda.
 
\end_layout

\begin_layout Standard
Se verifica entonces la hipótesis de que el error se produce debido a la
 repetición de valores para una misma coordenada.
 El error se debe producir por tanto en el algoritmo de 
\emph on
quickselect
\emph default
 empleado en la implementación de Rosetta.
 Este algoritmo, cuyo funcionamiento se explica en 
\begin_inset CommandInset ref
LatexCommand ref
reference "sec:AlgoritmosDeOrdenacion"

\end_inset

, se caracteriza por devolver la mediana de un conjunto de datos y garantizar
 que todos los puntos a la izquierda de la mediana son menores que esta,
 y todos los puntos a la derecha son mayores.
 Por desgracia, si el dato de la mediana está repetido, estos dados son
 arbitrariamente situados a izquierda y derecha, inutilizando el el empleo
 de este algoritmo para la construcción del árbol cuando se trabaja con
 puntos cuyas coordenadas tienen valores repetidos.
 
\end_layout

\begin_layout Standard
Una vez se llega a esta conclusión surge la necesidad de arreglar este error.
 Se podría emplear directamente 
\emph on
quicksort
\emph default
 como se hace en el método de fuerza bruta, pero siendo este 
\emph on
O(nlogn), 
\emph default
se degradaría significativamente el tiempo de construcción del árbol, pues
 
\emph on
quickselect
\emph default
 trabaja en 
\emph on
O(n).

\emph default
 Se decide por tanto buscar un algoritmo que resuelva este error con un
 tiempo de menor complejidad.
\end_layout

\begin_layout Standard
Consultando en la literatura se haya finalmente el algoritmo que soluciona
 el 
\emph on
Dutch national flag problem
\emph default
 
\begin_inset CommandInset citation
LatexCommand cite
key "AlgrthmDutchFlag"

\end_inset


\emph on
.
 
\emph default
Este algoritmo permite agrupar una lista de datos en tres bloques de diferentes
 características.
 En el caso que se trata, las características de cada bloque serán: 
\end_layout

\begin_layout Itemize
Menores que la mediana
\end_layout

\begin_layout Itemize
Iguales a la mediana
\end_layout

\begin_layout Itemize
Mayores a la mediana
\end_layout

\begin_layout Standard
Estando ordenados los bloques en ese orden.
 Por tanto, si se toma como nodo al último dato (punto) del bloque de 
\begin_inset Quotes eld
\end_inset

Iguales a la mediana
\begin_inset Quotes erd
\end_inset

, haciendo que aquellos puntos que estén a su izquierda sean tratados en
 la rama izquierda, y aquellos a su derecha en la rama derecha, repitiendo
 el proceso recursivamente, se conseguirá el objetivo deseado, construyendo
 un 
\emph on
kd-Tree 
\emph default
funcional.
\end_layout

\begin_layout Standard
Tras la implementación de este algoritmo en la construcción del árbol, se
 consigue que la función que comprueba que el árbol esté bien construido
 no arroje ningún error, cumpliendo el objetivo.
\end_layout

\begin_layout Section
Creación de 
\emph on
utree 
\emph default
y 
\emph on
tree
\end_layout

\begin_layout Standard
Tras conseguir el correcto fucionamiento del algoritmo de construcción del
 árbol gracias al empleo del algoritmo que soluciona el 
\emph on
Dutch national flag problem
\emph default
, surge la idea de diseñar dos tipos de árbol en función del algoritmo empleado
 en su construcción.
 Es ahora cuando surge la idea de 
\emph on
utree
\family typewriter
_
\family default
cell
\emph default
 y
\emph on
 stree
\family typewriter
_
\family default
cell
\emph default
.
\end_layout

\begin_layout Standard
El primero, 
\emph on
utree
\family typewriter
_
\family default
cell
\emph default
, es el que directamente surge al solucionar el funcionamiento de la implementac
ión de Rosetta para valores repetidos.
 La idea de este árbol es que en cada nivel se intenten distribuir en ambas
 ramas la mitad exacta de los puntos, lo que no es posible si el valor de
 la mediana está repetido.
 Las ramas se desequilibrarán en función del número de valores de la mediana
 repetidos.
\end_layout

\begin_layout Standard
Sin embargo, 
\emph on
stree
\family typewriter
_
\family default
cell
\emph default
, se caracteriza por escoger un punto aleatorio para realizar la distribución
 de los puntos en ambas ramas, ya que sólo se emplea el algoritmo que soluciona
 el 
\emph on
Dutch national flag problem
\emph default
, agrupando el conjunto de datos en menores, iguales o mayores al punto
 escogido aleatoriamente.
 De esta forma se emplea un único algoritmo de ordenación durante la construcció
n, acelerando el proceso.
\end_layout

\begin_layout Standard
Se comprueba la correcta construcción de este mediante la misma función
 y se verifica que no arroja ningún error.
\end_layout

\begin_layout Section
Algoritmos de búsqueda
\end_layout

\begin_layout Standard
Una vez construidos apropiadamente los árboles, se procede a comparar los
 resultados de las búsquedas de radio fijo y de los 
\emph on
k
\emph default
 mejores vecinos con las de los métodos de fuerza bruta.
 Obtenemos los siguientes resultados:
\end_layout

\begin_layout Itemize

\series bold
Tamaño distinto: 
\series default
Indica que el número de vecinos como resultado de la búsqueda difiere con
 el número de vecinos obtenido por el método de fuerza bruta.
\end_layout

\begin_layout Itemize

\series bold
No coincidentes: 
\series default
Indica que si bien el número de vecinos es idéntico al obtenido por fuerza
 bruta, los vecinos encontrados no son los mismos.
\end_layout

\begin_layout Standard
Se entiende por errores que, dado un 
\emph on
querying
\emph default
, la resultados de la búsqueda entre un método y el de fuerza bruta no coincidan.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Float table
wide false
sideways false
status open

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Caption Standard

\begin_layout Plain Layout
Errores obtenidos con 
\series bold
Iris
\series default
, 
\emph on
r
\emph default
 = 0.005, 
\emph on
k
\emph default
 = 20
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
\begin_inset Tabular
<lyxtabular version="3" rows="4" columns="5">
<features tabularvalignment="middle">
<column alignment="center" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top">
<row>
<cell alignment="center" valignment="top" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell multicolumn="1" alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Radio fijo
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell multicolumn="2" alignment="center" valignment="top" topline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell multicolumn="1" alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\emph on
k 
\emph default
Vecinos
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell multicolumn="2" alignment="center" valignment="top" topline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="center" valignment="top" bottomline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Tamaño distinto
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
No coincidentes
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Tamaño distinto
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
No coincidentes
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\emph on
Stree
\family typewriter
_
\family default
cell
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
0
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
0
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
486
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
7
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\emph on
Utree
\family typewriter
_
\family default
cell
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
0
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
0
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
507
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
8
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
</lyxtabular>

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Float table
wide false
sideways false
status open

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
\begin_inset Caption Standard

\begin_layout Plain Layout
Errores obtenidos con 
\series bold
Muelle
\series default
, 
\emph on
r
\emph default
 = 0.0005, 
\emph on
k
\emph default
 = 20
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Tabular
<lyxtabular version="3" rows="4" columns="5">
<features tabularvalignment="middle">
<column alignment="center" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top">
<row>
<cell alignment="center" valignment="top" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell multicolumn="1" alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Radio fijo
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell multicolumn="2" alignment="center" valignment="top" topline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell multicolumn="1" alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\emph on
k 
\emph default
Vecinos
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell multicolumn="2" alignment="center" valignment="top" topline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="center" valignment="top" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Tamaño distinto
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
No coincidentes
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Tamaño distinto
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
No coincidentes
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\emph on
Stree
\family typewriter
_
\family default
cell
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
0
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
0
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
0
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
1
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\emph on
Utree
\family typewriter
_
\family default
cell
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
0
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
0
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
0
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
0
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
</lyxtabular>

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Float table
wide false
sideways false
status open

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Caption Standard

\begin_layout Plain Layout
Errores obtenidos con 
\series bold
Rueda dentada
\series default
, 
\emph on
r
\emph default
 = 0.0005, 
\emph on
k
\emph default
 = 20
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
\begin_inset Tabular
<lyxtabular version="3" rows="4" columns="5">
<features tabularvalignment="middle">
<column alignment="center" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top">
<row>
<cell alignment="center" valignment="top" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell multicolumn="1" alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Radio fijo
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell multicolumn="2" alignment="center" valignment="top" topline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell multicolumn="1" alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\emph on
k 
\emph default
Vecinos
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell multicolumn="2" alignment="center" valignment="top" topline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="center" valignment="top" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Tamaño distinto
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
No coincidentes
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Tamaño distinto
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
No coincidentes
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\emph on
Stree
\family typewriter
_
\family default
cell
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
0
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
0
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
2
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
0
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\emph on
Utree
\family typewriter
_
\family default
cell
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
0
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
0
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
3
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
0
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
</lyxtabular>

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Se comprueba que el algoritmo de búsqueda funciona para las búsquedas de
 radio fijo, coincidiendo los resultados, para ambos tipos de árbol con
 el método de fuerza bruta en un 100% de los casos.
 
\end_layout

\begin_layout Standard
El error por tanto debe encontrarse en el algoritmo de búsqueda de los 
\emph on
k 
\emph default
vecinos, donde se aprecia claramente que el número de errores es muy similar
 en ambos árboles, por lo que en un principio se podría descartar como origen
 de los errores el algoritmo de construcción del árbol.
\end_layout

\begin_layout Standard
La implementación en este momento del algoritmo de búsqueda de los 
\emph on
k 
\emph default
vecinos, a diferencia de la implementación final 
\begin_inset CommandInset ref
LatexCommand ref
reference "subsec:Búsqueda-de-los"

\end_inset

, emplea un vector auxiliar en el que se almacenan aquellos puntos que se
 encontraban a la misma distancia que el peor vecino.
 El uso de este vector auxiliar es innecesario y ralentiza innecesariamente
 el algoritmo al tener que pasar la referencia de un contenedor más a cada
 una de las llamadas recursivas de la función.
 Sin embargo, el error de este algoritmo, al margen de su peor rendimiento,
 se encuentra en que el vector auxiliar no llega a borrar su contenido cuando
 se mejora la distancia del peor vecino.
 Esto es así porque la lógica para el borrado está anidada dentro de un
 
\emph on
if
\emph default
.
 Este 
\emph on
if
\emph default
 tiene como condición que se encuentre un punto a la misma distancia que
 el peor vecino actual.
 Se puede entonces dar el caso, de que una vez mejorada la distancia del
 peor vecino, no se vuelva a encontrar otro punto a la misma distancia,
 provocando que el contenido del vector auxiliar no se llegue a borrar.
 Al no borrarse, se añaden en los resultados de la búsqueda los puntos almacenad
os en este vector, que no corresponden a los vecinos reales.
\end_layout

\begin_layout Standard

\lang english
\begin_inset CommandInset include
LatexCommand lstinputlisting
filename "Pseudocodigo/AntiguoKquery.cpp"
lstparams "language={C++},caption={Implementación inicial de búsqueda de k vecinos},label={OldKquery}"

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Una vez solucionado este problema, llegando a la implementación final, se
 consigue reducir el error en todas los conjuntos de datos a 0, consiguiendo
 una búsqueda exacta.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Note Note
status open

\begin_layout Section

\emph on
Itree
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Section
Alto nivel
\end_layout

\begin_layout Standard
La parte del algoritmo de alto nivel desarrollada en este trabajo, ha sido
 la generalización del algoritmo de búsqueda a 
\emph on
K 
\emph default
dimensiones.
 Para ello, se ha trabajado sobre la implementación existente en 
\begin_inset CommandInset citation
LatexCommand cite
key "Santy"

\end_inset

 para adaptarla al entorno de bajo nivel y generalizar el algoritmo para
 una cantidad de dimensiones arbitraria.
 Se recuerda que la implementación existente sólo cuenta con búsqueda de
 radio fijo para tres dimensiones.
 La tarea a realizar por tanto ha constado de:
\end_layout

\begin_layout Itemize
Adaptación del algoritmo de búsqueda de radio fijo para 
\emph on
K
\emph default
 dimensiones.
\end_layout

\begin_layout Itemize
Implementación del algoritmo de búsqueda de 
\emph on
k 
\emph default
vecinos para tres dimensiones.
\end_layout

\begin_layout Itemize
Adaptación del algortimo de búsqueda de 
\emph on
k
\emph default
 vecinos para 
\emph on
K
\emph default
 dimensiones.
\end_layout

\begin_layout Standard
La adaptación del algoritmo de búsqueda de radio fijo, como ya se vió en
 
\begin_inset CommandInset ref
LatexCommand ref
reference "subsec:AltoNivelFuente"

\end_inset

, se ha realizado de forma recursiva.
 Siendo el nivel de recursión el número de dimensiones del espacio de trabajo.
 La adaptación no presenta dificultades más allá de hacer que la ejecución
 del algoritmo sea recursiva y se comprueba su correcto funcionamiento verifican
do que arroja los mismos resultados que la implementación original para
 dimensión tres.
\end_layout

\begin_layout Standard
La implementación del algoritmo de búsqueda de 
\emph on
k
\emph default
 vecinos para tres dimensiones se inspira en el mismo algoritmo de visita
 a celdas adyacentes empleado en la búsqueda de radio fijo y en el algoritmo
 de selección de la peor distancia empleado en las búsquedas de 
\emph on
k
\emph default
 vecinos a en los árboles a bajo nivel.
 Tras una implementación inicial se encuentran errores.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Float table
wide false
sideways false
status open

\begin_layout Plain Layout
\noindent
\align center
\begin_inset Caption Standard

\begin_layout Plain Layout
Errores obtenidos con 
\series bold
Muelle
\series default
 
\emph on
k
\emph default
 = 10
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Tabular
<lyxtabular version="3" rows="3" columns="5">
<features tabularvalignment="middle">
<column alignment="center" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top">
<column alignment="center" valignment="top">
<row>
<cell alignment="center" valignment="top" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell multicolumn="1" alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Radio fijo
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell multicolumn="2" alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell multicolumn="1" alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\emph on
k 
\emph default
Vecinos
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell multicolumn="2" alignment="center" valignment="top" topline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="center" valignment="top" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Tamaño distinto
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
No coincidentes
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Tamaño distinto
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
No coincidentes
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
Errores
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
0
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
0
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
25
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout
623
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
</lyxtabular>

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Ya que la búsqueda de radio fijo no presenta errores, se deduce que los
 fallos provienen del algoritmo que gestiona los 
\emph on
k
\emph default
 vecinos, y que el algoritmo para visitar celdas adyacentes funciona correctamen
te.
 Estudiando los errores obtenidos se deduce que no se visitan todas las
 celdas adyacentes que contienen potenciales vecinos, si no que el proceso
 se aborta prematuramente.
 Para explicar el origen de estos errores se va a presentar la implementación
 final sin errores
\begin_inset Foot
status open

\begin_layout Plain Layout
La implementación final en el momento de la redacción de la memoria ya ha
 incorporado una serie de optimizaciones que no se reflejan en el código
 adjuntado y se proporciona una versión antigua de esta para que todo el
 código presente en la memoria sea consecuente entre sí.
 
\end_layout

\end_inset

 y se discutirán los detalles de la primera implementación respecto a esta.
\end_layout

\begin_layout Standard

\lang english
\begin_inset CommandInset include
LatexCommand lstinputlisting
filename "Pseudocodigo/HighLevelKQuery.cpp"
lstparams "language={C++},caption={Búsqueda de alto nivel para K vecinos},label={HighLevelKQuery}"

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
Se observa que la búsquedas en las celdas adyacentes se seguirá realizando
 mientras que la variable 
\family typewriter
keep_going
\family default
 sea cierta.
 Esta variable será cierta mientras las celdas a visitar en la siguiente
 iteración puedan potencialmente mejorar el resultado ya obtenido, de lo
 contrario se da por terminada por la búsqueda y se retorna con el resultado
 obtenido.
\end_layout

\begin_layout Standard
En la implementación inicial de funcionamiento erróneo se interrumpía el
 proceso cuando se llegaban a los 
\emph on
k 
\emph default
vecinos después de una iteración.
 Esto no siempre es cierto ya que es posible que el punto 
\emph on
querying 
\emph default
se encuentre en una de las fronteras de la celda, encontrándose más cerca
 de aquellos puntos 
\emph on
searching 
\emph default
a dos celdas de distancia que a los de la celda adyacente en la frontera
 contraria.
\end_layout

\begin_layout Standard
Tras la resolución de este error en el algoritmo, su adaptación a 
\emph on
K
\emph default
 dimensiones se realiza nuevamente de forma recursiva, verificándose el
 correcto funcionamiento de esta.
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Branch NoChildDocument
status collapsed

\begin_layout Standard
\begin_inset CommandInset bibtex
LatexCommand bibtex
bibfiles "thesisExample"
options "alpha"

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset CommandInset nomencl_print
LatexCommand printnomenclature
set_width "custom"
width "2.5cm"

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_body
\end_document
